---
layout: base
title: "무료영화: 무료로 영화 다시 볼 수 있는 사이트 Best 10 (2024년)"
image: /assets/img/blog/free-movie.png
description: >
  무료영화, 드라마, 예능 등을 볼 수 있는 다양한 웹 사이트들의 특징들에 대해서 소개합니다.
author: navy apple
comments: true
toc: true
permalink: /tips/life/free-movie-websites
rating: 4.5
rich_snippet:
  review_type: HowTo
  steps:
    - name: '영화를 볼 수 있는 스트리밍 사이트'
      text: '2020년 현재, 영화를 결제를 통해서 볼 수 있는 곳은 많습니다. 여러가지 영화 스트리밍 사이트가 있지만, 사람들에게 많이 알려져 있거나 많은 사용자를 보유하고 있는 사이트들에 대해서 소개해드리겠습니다.'
      image: /assets/img/blog/stream-sites.png
      url: /tips/life/free-movie-websites
    - name: '무료로 영화를 볼 수 있는 사이트'
      text: '한국에서 영화를 무료로 볼 수 있는 사이트들은 대부분 영화와 드라마 예능 다큐멘터리 등의 TV 프로그램을 함께 제공하는 곳이들 많이 있습니다.'
      image: /assets/img/blog/free-movie.png
      url: /tips/life/free-movie-websites
tags: 
  - 영화
  - 무료영화
  - 영화 다시보기
  - 드라마 다시보기
  - 예능 다시보기
---

## 무료영화: 무료로 영화 다시 볼 수 있는 사이트 Best 10 (2024년)

**인터넷 무료영화사이트**를 찾고 계신가요? 요즘에는 넷플릭스, 왓챠, 유튜브 등 영화를 접할 수 있는 서비스 매체들이 많아졌습니다. 하지만 방금 언급한 스트리밍 사이트들은 대부분 결제를 통해 유료로 영화를 볼 수 있습니다.

이러한 이유로 대부분의 사람들은 웹 서핑을 통해서 고전 영화뿐만 아니라 최신의 영화와 가장 인기있는 TV 프로그램에 이르기까지 다양한 영상 자료를 볼 수 있는 사이트를 찾습니다.

그러나 **웹(Web)을 통해서 무료로 액세스 할 수 있는 모든 것이 합법적이거나 안전한 것**은 아닙니다. 맬웨어나 저작권 침해에 의한 법적인 문제에 이르기까지 여러가지 위험을 가지고 있습니다.

{% include base/components/item-card.html title='주의!' type='desc' style='warn' desc='이 글에서 제공하는 모든 스트리밍 사이트는 저작권에 위배되는 사이트 일 수 있으며, 필자는 어떠한 형태로든 불법 복제를 지지하거나 묵인하지 않음을 밝힙니다. 이 글에서 제공하는 서비스 또는 앱 접근에 대한 책임은 전적으로 사용자에게 있습니다.' %}

물론 영화 또는 TV 프로그램을 보는 가장 좋은 방법은 정식 사이트에서 보는 것이 좋겠지만, 다행스럽게도 VPN 등의 도구를 사용하면, 안전하게 무료 영화 스트리밍 사이트에 접근할 수 있다는 점입니다.

우선 영화 및 TV 프로그램 등을 결제를 통해서 볼 수 있는 8개의 정식 사이트와 무료로 볼 수 있는 10개의 사이트를 소개해보는 시간을 가져보겠습니다.

## 영화를 볼 수 있는 스트리밍 사이트

2020년 현재, 영화를 결제를 통해서 볼 수 있는 곳은 많습니다. 여러가지 영화 스트리밍 사이트가 있지만, 사람들에게 많이 알려져 있거나 많은 사용자를 보유하고 있는 사이트들에 대해서 소개해드리겠습니다.

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.first.infeed %}

### 넷플릭스

{% include base/components/linkable-cropped-image.html link='https://www.netflix.com' class='stream-sites netflix' %} 넷플릭스는 전 세계적으로 가장 유명한 영화 스트리밍 사이트로 다양한 영화들과 넷플릭스 오리지널 영화도 즐길 수 있습니다. 한국에도 진출하여 많은 사용자들이 사용하고 있고, 여러 명이 동시에 구매를 하면 더 싸게 영화를 볼 수 있습니다.

### 아마존 프라임 비디오

{% include base/components/linkable-cropped-image.html link='https://www.primevideo.com' class='stream-sites amazon-prime-video' %} 아마존에서 개발한 주문형 비디오 인터넷 서비스입니다. 한국에서는 익숙하지 않지만, 다양한 멤버십이 있어 차등적으로 제공되는 컨텐츠가 있습니다.

### 웨이브

{% include base/components/linkable-cropped-image.html link='https://www.wavve.com' class='stream-sites wavve' %} 웨이브는 SK 텔레콤의 옥수수와 지상파 방송 3사의 합작으로 탄생한 영화 및 TV 프로그램 서비스입니다. 기존의 pooq라는 서비스와 합병하면서 한국인들을 위한 다양한 컨텐츠를 제공합니다.

### 왓챠

{% include base/components/linkable-cropped-image.html link='https://watcha.com' class='stream-sites watcha' %} 왓챠는 한국 개발자에 의해 개발된 스트리밍 서비스로 영화 및 TV 프로그램 등의 컨텐츠를 다양하게 즐길 수 있습니다. 전 세계를 대상으로 하는 넷플릭스와 달리 한국에 커스터마이징이 잘되어 있어 한국인들에게 많은 사랑을 받고 있는 서비스입니다.

### 크런치롤

{% include base/components/linkable-cropped-image.html link='https://www.crunchyroll.com' class='stream-sites crunchyroll' %} 크런치롤은 일본의 애니메이션을 주력으로 하는 미국에 설립된 영상 스트리밍 플랫폼 서비스 회사입니다. 미국에서 일본의 애니메이션을 합법적으로 방영해주는 곳으로 유명합니다.

### 큐리오시티 스트림

{% include base/components/linkable-cropped-image.html link='https://curiositystream.com' class='stream-sites curiocity-stream' %} 큐리오시티 스트림은 다큐멘터리를 주력으로 하는 영상 스트리밍 서비스입니다. 다큐멘터리와 TV 프로그램 및 영화 등의 다양한 컨텐츠를 보유하고 있습니다.

### 구글 플레이 무비

{% include base/components/linkable-cropped-image.html link='https://play.google.com/store/movies' class='stream-sites google-play' %} 구글 플레이 무비는 구글에서 제공하는 영상 플랫폼 서비스 입니다. 위에서 언급한 서비스들과는 다르게 영화 및 TV 프로그램의 단편을 판매하는 형식으로 운영되고 있습니다.

### 네이버 시리즈온

{% include base/components/linkable-cropped-image.html link='https://serieson.naver.com' class='stream-sites naver-series' %} 네이버 시리즈온은 구글 플레이 무비와 동일하게 영화 및 TV 프로그램의 단편을 판매하고 있습니다. 네이버는 한국인들에 익숙한 검색 플랫폼이기 때문에 영상에 대해한 커스터마이징이 잘될 것이라고 생각됩니다.

## 무료로 영화를 볼 수 있는 사이트

**무료영화보는법**에는 두 가지가 있습니다. 한 가지는 **영화무료다운 링크**를 통해서 **무료영화다운로드**하는 방법이 있고, 다른 하나는 웹에서 제공하는 무료 영화 사이트에서 보는 것입니다.

**회원가입없이 무료영화**를 볼 수 있는 사이트들은 대부분 영화와 **무료드라마** 예능 다큐멘터리 등의 TV 프로그램을 함께 제공하는 곳이들 많이 있습니다.

그 중에서도 무료영화 컨텐츠가 다양하게 있는 곳(**무료영화 조이**, **무료영화 나무** 등)들을 골라서 순위대로 소개하는 시간을 가져보겠습니다.

또한 순위의 객관성을 더하기 위해 다래의 순위 요소들을 적용하여 리스트를 만들어 보겠습니다.

{% assign list_content = '이용 가능한 컨텐츠의 양@사용하기 편한 인터페이스@광고의 성가심 정도' %}

{% include base/components/item-card.html title='순위 요소' list=list_content type='list' style='description' %}

<hr/>

### 마이비누

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.second.infeed %}

{% assign binu = site.data.redirects.binu %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=binu.title description=binu.description url=binu.domain internal_url=binu.redirect_to bg_img_url=binu.image no_open_fw_ref=true %}

> - 많은 사람들이 이용중인 사이트로 영화 컨텐츠가 다양하게 있음.
> - 인터페이스는 깔끔하고, 영화를 찾기 편한 기능들이 있음.
> - 전면 광고가 어느정도 있는 편이나 크게 신경 쓸 정도는 아님.

이미 많은 사람들이 이용중인 사이트입니다. 영화가 다양하게 있어 다양한 무료영화를 즐길 수 있습니다.

카테고리, 장르 등으로 자연스럽게 영화 검색이 가능하기 때문에 영화를 찾는 시간을 단축시킬 수 있습니다. 또한 각 카테고리 별, 장르별 인기 순위를 볼 수 있기 때문에 인기있는 영화를 바로 보실 수 있습니다.

광고는 있지만, 크게 신경쓸 정도가 아닙니다.

### 신나무비

{% assign sina = site.data.redirects.sina %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=sina.title description=sina.description url=sina.domain internal_url=sina.redirect_to bg_img_url=sina.image no_open_fw_ref=true %}

> - 영화 컨텐츠가 적지 않음.
> - 갤러리 형태에 설명까지 더해져 보기 편한 인터페이스.
> - 광고가 어느정도 있는 편으로 성가신 정도는 아님.

영화 컨텐츠가 적지 않기 때문에 다양하고 새로운 영화를 즐기기에 좋은 사이트입니다.

다른 사이트과는 다르게 년도 별 분류, 정렬 기준, 카테고리 분류로 나누어 무료영화를 찾을 수 있도록 기능을 제공하고 있습니다. 또한 갤러리 형태의 게시판이면서 갤러리에 설명을 추가하여 이해하기 쉽도록 인터페이스를 구성해 두었습니다.

또한 **모바일 무료 영화 보기**를 원하신다면 신나무비에 방문하시는 것을 추천드립니다.

이 사이트의 광고는 상단에 3개 정도가 있고, 크게 신경쓰일 정도는 아닙니다.

### 영화조타

{% assign zota = site.data.redirects.zota %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=zota.title description=zota.description url=zota.domain internal_url=zota.redirect_to bg_img_url=zota.image no_open_fw_ref=true %}

> - 오랜된 사이트로 영화 컨텐츠가 가장 많은 사이트.
> - 게시판 형태의 영화 리스트와 여러가지 필터 기능 등 사용하기 편함.
> - 전면 광고가 있어 어느정도 성가신 느낌을 받을 수 있음.

이 사이트는 오래되었지만, 꾸준히 사랑을 받고 있는 사이트입니다. 오래된 사이트인 만큼 영화 컨텐츠 데이터가 많습니다.

신나무비와 비슷하게 년도 별, 정렬 기준, 카테고리 별로 무료영화를 필터링해서 검색할 수 있습니다. 다만 게시판 형태이다보니 이름만 보고 영화를 선택해야하는 단점이 있습니다.

전면에만 총 5개의 광고가 있어 어느정도 성가실 수는 있겠지만, 영화를 보는데 크게 지장 없습니다.

### 링크티비

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.third.infeed %}

{% assign litv = site.data.redirects.litv %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=litv.title description=litv.description url=litv.domain internal_url=litv.redirect_to bg_img_url=litv.image no_open_fw_ref=true %}

> - 이미 유명한 사이트로 영화 컨텐츠가 적지 않은 사이트.
> - 깔끔한 디자인으로 구성된 인터페이스를 가지고 있고, 영화가 카테고리별로 정리되어 있음.
> - 광고가 없어 쾌적하게 영화를 감상할 수 있음.

이 사이트도 상당히 오래된 사이트입니다. 역시나 컨텐츠의 양이 많은 편에 속하고, 현재 인기있는 영화를 상단에 작은 갤러리 형태로 제공하고 있습니다.

인터페이스는 정말 간단하게 구성되어 있지만, 기능적인 면에서 원하는 영화를 찾기가 까다로울 수 있습니다.

이 사이트의 가장 좋은 점은 광고가 없는 점입니다. 광고가 없기 때문에 쾌적하게 무료영화 시청을 하실 수 있습니다.

### 단비무비

{% assign danv = site.data.redirects.danv %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=danv.title description=danv.description url=danv.domain internal_url=danv.redirect_to bg_img_url=danv.image no_open_fw_ref=true %}

> - 영화 컨텐츠를 많이 보유하고 있는 사이트.
> - 인터페이스는 깔끔하고, 상단 메뉴의 구성이 보기 좋게 되어 있음.
> - 불법 광고가 있지만 적은 편이기 때문에 쾌적하게 영화감상 가능.

해외 영화를 주력으로하는 사이트이기 때문에 해외영화를 찾으시는 분에게 좋은 사이트입니다. 상당히 많은 양의 영화 컨텐츠를 보유하고 있습니다.

인터페이스는 깔끔하지만, 분류를 통한 필터링된 검색을 할 수 없어 불편할 수 있습니다.

불법 광고가 전면에 2개정도 있습니다. 하지만 굉장히 적은 편이라 크게 성가시지 않게 무료영화 시청을 하실 수 있습니다.

### 무비조

{% assign mojo = site.data.redirects.mojo %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=mojo.title description=mojo.description url=mojo.domain internal_url=mojo.redirect_to bg_img_url=mojo.image no_open_fw_ref=true %}

> - 영화에 대한 컨텐츠가 적지 않게 있음.
> - 갤러리 형태의 영화 리스트와 기능이 많지는 않아 영화를 찾기 어려움.
> - 전면 광고가 있어 어느정도 성가신 느낌을 받을 수 있음.

티비 다시보기 사이트에서 갈라져나온 영화를 주력으로 하는 사이트입니다. 최신 영화와 무료 영화에 대해서 많은 양의 컨텐츠를 가지고 있습니다.

영화를 필터링해주는 기능이 없어, 영화를 찾기 위해서는 검색을 이용해야합니다. 취향에 맞는 영화를 찾으시는 분에게는 약간 까다로울 수 있습니다.

### 코리안즈

{% assign kors = site.data.redirects.kors %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=kors.title description=kors.description url=kors.domain internal_url=kors.redirect_to bg_img_url=kors.image no_open_fw_ref=true %}

> - 많은 사람들이 사용하고 있고, 영화 컨텐츠가 적지 않음.
> - 인터페이스는 게시판 형태로 깔끔함.
> - 성가신 불법 광고가 있어 신경이 쓰임.

이 사이트는 호주에 있는 한인들을 위해서 만들어진 영화 또는 TV 프로그램 다시보기 사이트입니다. 오래된 사이트라 다양한 컨텐츠들을 가지고 있는 것이 특징입니다.

인터페이스는 다양한 형태의 게시판을 사용하기 때문에 보기 편합니다. 만약 **코리아 영화무료**를 원하신다면 코리안즈에 방문하시는 것을 추천드립니다.

전면에 불법 광고를 보여주기 때문에 보실 때, 약간의 성가심이 있을 수 있습니다.

### 고래티비

{% assign gora = site.data.redirects.gora %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=gora.title description=gora.description url=gora.domain internal_url=gora.redirect_to bg_img_url=gora.image no_open_fw_ref=true %}

> - 최신 영화에 대한 컨텐츠는 많지만 과거 영화는 별로 없음.
> - 갤러리 형태의 게시판을 이용하여 사용하기 편하고 자체 플레이어를 가지고 있음.
> - 광고가 없어 사용하기 쾌적함.

최신영화에 대한 컨텐츠 데이터는 많지만, 과거에 나온 영화는 많지 않습니다. 성장 중인 사이트로 나중에 좋은 사이트가 될 것입니다.

갤러리 게시판을 사용하여 보기 편하고, 자체 플레이어를 가지고 있어 무료영화를 바로 볼 수 있습니다.

### 티비나무

{% assign namu = site.data.redirects.namu %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=namu.title description=namu.description url=namu.domain internal_url=namu.redirect_to bg_img_url=namu.image no_open_fw_ref=true %}

> - 영화 컨텐츠가 많지 않음.
> - 보기에는 편한 인터페이스지만 기능이 빈약함.
> - 전면 불법 광고가 있고, 영상 자체의 팝업 광고들이 성가심.

티비나무는 만들어진지 오래된 사이트입니다. 최신 영화나 유명한 영화는 있지만 잘 알려지지 않은 영화는 없는 경우가 많습니다.

보기에는 편한 인터페이스를 가지고 있지만, 기능적인 인터페이스가 별로 없습니다. 만약에 고전의 스릴러 영화를 찾고자 한다면 많은 페이지 이동을 통해서 찾아야합니다.

하지만, 영상물에 대한 링크가 끊어졌을 때, 다양한 예비 링크들이 있어 영상을 보지 못하는 경우는 거의 없습니다.

불법 광고가 있고 영상의 시작 버튼을 눌렀을 때, 팝업 광고가 약간 성가시게 느껴질 수 있습니다.

### 마루티비

{% assign maru = site.data.redirects.maru %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=maru.title description=maru.description url=maru.domain internal_url=maru.redirect_to bg_img_url=maru.image no_open_fw_ref=true %}

> - 최신을 제외한 영화 컨텐츠가 많지 않음.
> - 나무티비와 같은 형태의 인터페이스.
> - 전면 불법 광고가 있어 성가실 수 있음.

티비나무와 거의 완전히 동일한 포맷의 사이트입니다. 최신 영화를 제외한 영화 컨텐츠가 많지는 않은 편이고, 예능이나 다큐 등을 중심의 사이트 입니다.

전면 불법 광고가 있으며, 티비나무와 비슷하게 팝업광고가 뜨기 때문에 성가실 수 있습니다.

## 맺음

총 8개의 **영화를 볼 수 있는 스트리밍 사이트**와 10개의 **무료로 영화를 볼 수 있는 사이트**에 대해서 알아보았습니다. 결제를 통한 합법적인 사이트는 문제가 되지 않지만, 무료로 영화를 보는 사이트에 접근하실 때는 반드시 VPN 등의 도구를 이용하여 접근하시기 바랍니다.

혹시 글에 대해서 궁금하신 점이나 이상하신 점이 있으시면 댓글 부탁드리겠습니다.

감사합니다.

### 참고

- [무료영화: 무료로 볼 수 있는 영화 사이트 TOP 10 (2024년)](https://bucketip.com/rank/free-movie){:target="_blank"}
